★支那化？消委會：35款餅卷含污染物 泰昌無印良品下架

農曆新年拜年時每家必備曲奇，但多食卻未必「身體健康」。消委會驗出市面58款餅卷類食品，包括蛋卷、蝴蝶酥、曲奇、杏仁條等，發現35款樣本含污染物氯丙二醇(3-MCPD)，長期攝入可損害腎臟功能及影響雄性(男性)生殖系統，亦有多款曲奇含基因致癌物。

測試中氯丙二醇(3-MCPD)含量最高的樣本為「泰昌餅家」蝴蝶酥，每公斤有780微克，其次為每公斤含669微克的「LU Palmito L'Original Sweet Dry Biscuit」。香港現時對此未有規管，根據歐洲食品安全局建議，人體每公斤體重可攝入2微克，即一名60公斤成年人，每日攝取量不應多於120微克，以「泰昌餅家」蝴蝶酥為例，進食154克，即20塊就會超出建議標準。

測試中有40款曲奇含基因致癌物環氧丙醇，最高含量者為「元朗榮華」，每公斤含1900微克；在非預先包裝或獲豁免營養標籤的預先包裝樣本中，環氧丙醇含量最高的是無印良品的Oats Crunch Sable Hazehut，每公斤1100微克。另外亦有42款含基因致癌物丙烯酰胺，最高含量者為「Sainsbury's」，每公斤含340微克。由於兩者為基因致癌物，世衞不能為其釐定安全攝取量，建議盡量少攝取。

泰昌餅家回應指，現時出售的產品包括蝴蝶酥均符合現行法例要求，但明白事件有機會引起消費者疑慮，決定即日起主動暫時停售該產品，亦會進一步與供應商及有關政府機構了解，期望可改良食材成分，以為消費者尋求最佳的保障。

無印良品發言人亦稱，今日(15日)已停售Oats Crunch Sable Hazelnut，已購買的顧客可退貨或換貨。

嘉頓什餅又嬴

又嬴

唐記包點都好污糟
老貓小心d

全香港蛋捲都唔食得？

有無人同我一樣愈禁愈想食

一接觸大陸既野就會出事

依家先黎check?

lm

連德成號都有